董之英中學再爆欺凌 舊生控訴黑幫圍毆 校方包庇阻警查

【本報訊】馬鞍山仁濟醫院董之英紀念中學集體欺凌醜聞越揭越可怕，繼早前有學生疑遭同學打屁股外，再有疑欺凌片段曝光。片段有學生疑遭推上枱，被打背脊兼將左腳向後拗。有已離校同學稱，他曾遭同學圍毆多次，當他報警後，校方卻阻撓警方入校調查。

記者：羅智堅

馬鞍山仁濟醫院董之英紀念中學本周四爆集體欺凌醜聞，有男同學在課室內被其他學生脫下褲子打屁股，警方其後以各人涉嫌「普通襲擊」拘捕了八名17至19歲男子。事件引發該校更多欺凌事件曝光，《蘋果》日前接獲自稱「董之英某級的同學」一條片長8秒的欺凌片段。

前學生會長涉施虐
片段所見，多名施虐者帶笑將一名男生推上課室教師桌上，並將其左腳向後拗，受害人其後被人以拳頭搥打背部最少五下，受害人咳嗽及面露痛苦神色後，施虐者才肯罷休。《蘋果》曾向爆料者進一步查詢，但未有回覆，只表示「在這年，該班學生做過無數次網民眼中的欺凌事件」。

已離校的中學生T（化名）亦向《蘋果》爆料稱，片段中對同學施虐的學生「來頭」不小，除有去年的學生會會長及校隊成員外，更有在校內多次自稱有社團「水房」背景的中六同學。同學T續表示，估計被虐同學是今個學年才轉校來的，因當年自己轉校到董之英中學時，曾被高年級學生告知新生入學後要「收禮物」；所謂的「收禮物」正是被高年級同學圍毆、或將其衣物及個人財物拋出校園外。

T更指，自己就讀董之英中學期間曾多次遭校內同學圍毆近五次，其中一次更發生在校長室門外。T又稱，雖然他曾到醫院驗傷及報警，但警方每次都沒有立案調查。

T解釋，學校的訓導主任及體育老師屢次阻撓警察進入校園蒐證，而且也要求他與校方合作包庇涉事同學。T其後以擔心遭人報復為由，拒絕透露更多資料，包括當時的傷勢相片以及報案日期等。

校方未有回應新欺凌片段中的施虐者身份，只表示絕不容忍任何校內欺凌事件，會就片段作出跟進，如有需要會將事件轉介警方，並感謝各界關心。教育局回覆指，已派員到校提供支援，包括參與學校的危機小組會議，協助學校處理及跟進事件，以及就預防學生欺凌的措施及教師培訓提供專業意見及支援，並重申絕對不容忍任何形式或任何原因的校園欺凌行為。

董之英校長彭綺蓮

就係呢d學校製造左好多第日偷呃拐騙既社會垃圾

之前有學校為保「校譽」阻住救護救個女學生
究竟教畜心目中有咩唔關校譽事

學高雷咁前門起差館，後門起醫院，睇下仲夠唔夠薑玩得咁招搖

保護學校既校譽好正常咋？
你自己條撚短都唔會周圍拎比人睇啦
又怪人地學校唔肯比自己D醜事人睇，連登雙重標準

讀完董之英，踢完波，再做警察

彭綺蓮幾正

根本呢班垃圾
全部拎去人道毀滅啦

本身都無校譽

校方梗係包庇啦
俾慈母拉晒仲邊有學生上堂？
學校要執粒架啦

董之英隔條街已經係警署 行多個路口就救護站

學生都教唔好叫咩野中學

原來水房仲生存緊

正想講

相對上高雷好左好多

董之英有望挑戰高雷地位